香港黑警攜眷大舉移民來台？台灣內政部：不實訊息 嚴格把關港澳居民移民來臺

〔即時新聞／綜合報導〕日前在網路上傳出有香港黑警攜家帶眷大舉移民台灣，更要政府嚴防，內政部今日表示，此為不實訊息，且移民署一直有嚴格把關港澳居民移民來台事宜。

近日有網路消息指稱，香港黑警將大舉移民台灣，呼籲政府嚴防，內政部今日透過臉書表示，所有各類申請居留、定居案件，移民署都會透過各種管道進行安全查核，審視各類案件，將不法及犯罪阻絕於境外。

另外網路上也有傳言稱600萬就可買房移民，內政部也說此為錯誤訊息，並表示港澳居民來台投資相簿，不包含單純購置不動產自用，因此不得以購買600萬以上不動產置產為由，申請來台居留。

根據現行法規，港澳居民因工作、投資、就學等相關事宜，可申請在台居留，但如申請人有犯罪行為事實、有害國家利益、公共安全、公共利益，甚至是從事恐怖活動之虞等，移民署得不予許可其申請。

【嚴格把關港澳居民移民來臺】

有網路消息稱，香港黑警將攜家眷大舉移民臺灣，並呼籲政府慎防！

事實上，所有各類申請居留、定居案件，移民署都會透由各種管道進行安全查核，審視各項條件，將不法及犯罪阻絕於境外！

根據現行香港澳門居民進入臺灣地區及居留定居許可辦法第16條規定，港澳居民因工作、投資、就學等相關事由，可申請在臺灣居留。

但依同辦法第22條，如申請人有事實足認為有犯罪行為、有危害國家利益、公共安全、公共秩序，或從事恐怖活動之虞、參加或資助恐怖或暴力非法組織或其活動而隱瞞不報等情，移民署得不予許可其申請。

至於網路傳言600萬買房就可移民，這是錯誤訊息!香港澳門居民來台投資的項目，不包含單純購置不動產自用。因此，不得以購買600萬元以上的不動產置產事由，申請來台居留。

台灣真係守得好好
死黑警 出左香港你咩都唔係呀

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

共享大灣區榮耀啦

黑警係港共政治機器 同解放軍武警無分別
絕對有理由懷疑佢地移民台灣係有政府目的
黑警唔好以為自己只係打份工啦 傻仔

係時候去阿魯阿圖，一係大灣區

其實你睇返黑警係無中上面條款
反而義士中曬
同戈人道支援一樣只係人血饅頭

內政部對稱呼"黑警"認證

pish